中國駐澳洲大使館發言人連發十問

11月23號，澳洲新聞九台（9 News）、《時代報》同《悉尼先驅晨報》同日播發咗“潛伏香港嘅中國特工王立強叛逃澳洲”嘅新聞，惹軒然大波。上海警方已澄清此人實際係一個在逃嘅嫌疑人，但澳洲地方政界人士借機大肆炒作“中國威脅”。隨住《環球時報》曝光咗王立強喺2016年因罪喺福建南平市光澤縣人民法院接受審判嘅庭審視頻，面對越嚟越多嘅證據與對其報道嘅質疑，上述三家澳洲媒體唔復起頭言之鑿鑿嘅氣勢，集體保持沈默。

澳洲廣播公司11月28號報道，澳前外長畢曉普（Julie Bishop）當日都對間諜案嘅可信度提出質疑：“以我嘅經驗，如果一個人真係嚟自某個國家從事咁高級別諜報活動嘅間諜，呢個人將畀我哋嘅情報界層層包裹，遠離媒體。”

11月7日，中國外交部發言人耿爽喺當日嘅例行記者會上回應有關話題時就指出：連日嚟，澳洲哋媒體同機構熱衷炒作各種聳人聽聞嘅“中國間諜案”、炮制各種充滿偏見嘅“中國滲透論”，到歇斯底度、草木皆兵嘅程度。喺呢個時候，啲有識之士發出客觀、理性嘅聲音顯得尤為重要。據悉，駐澳使館同時發布咗呢啲問題嘅英語版本，宜家尚未有任何澳洲媒體提及其事。中國駐澳洲大使館發言人28號對某啲澳媒提出十個問題。

一，點解某啲澳洲媒體非將個有案底嘅中國在逃詐騙犯描繪為間諜，誤導澳洲群眾，破壞中澳互信？

二，九台60分鐘記者麥肯錫同佢夥同詐騙犯自導自演嘅假故仔喺中國人眼內一早成為跳梁小醜同笑柄。抹黑中國係咪成咗佢賺取眼球嘅飯碗？佢炮制嘅鬧劇係挑戰定係侮辱澳洲人嘅智慧？

三、毫無邏輯同事實根據噉拼湊荒誕古仔混淆視聽，中傷造謠。呢啲澳媒記者心中，有職業質素嘅概念？仲有冇職業道德？

四、啲媒體點解生安白造，編造“中國幹涉”嘅離奇古仔妖魔化中國，蠱惑澳群眾？歇斯底裏，輪番編造“中國幹涉”嘅大話，可以代表澳媒自詡嘅社會責任同埋新聞自由？

五，點解妳哋唔報道澳洲關押喺馬努斯島難民嘅悲慘人權，唔報道聯合國人權高專嚟澳講到嘅非法坐監土著人等侵犯人權問題，點解凈係鐘意做別國嘅老師爺？

六，點解妳哋唔報道喺聯合國大會上54國共同發聲支持中國新疆嘅反恐同去極端化努力，硬係偏執炒作所謂涉疆人權問題？

七、點解妳哋唔斷散布炒作所謂中國“對澳滲透”，但始終攞唔出事實同證據，係庸人自擾？係能力欠缺？定係出於不可告人嘅目的？

八、將中澳之間正常嘅經貿、教育、科技、文化交流政治化，全社會搞“中國影響、滲透”嘅恐慌，係想割裂中澳友好人文交流同經貿往來，鼓吹草木皆兵嘅“麥卡錫主義”？定係想將澳洲帶返當前澳廣大群眾唾棄嘅“白澳政策”時代？

九、啲澳媒只要遇到涉及中國嘅零星消息，就采訪咁幾個所謂嘅戰略分析家，佢哋無視中澳互利合作同民間交流送畀兩國人民亦實在嘅福利，成日抹黑中國共產黨同中國政治制度，挑撥兩國關系，離間兩國群眾，炒作意識形態分歧，意欲何為？係想推翻澳洲政府堅持嘅中澳全面戰略合作朋友關系？

十、中澳合作有利於兩國同地區嘅穩定發展。妳噉做係維護定係背叛澳洲國家同人民利益？唔通妳唔怕歷史上留低破壞中澳人民友誼、阻滯雙方互利合作、阻撓澳洲自身發展繁榮嘅污名？

aussir收到咩料,吾通話比全世界知

《北京日報》旗下微信公眾號長安街知事報道稱，這個王立強雖才26歲，2016年因詐騙罪被福建省光澤縣法院判處有期徒刑一年零三個月（緩刑）， 2019年2月，惡習再犯，騙了460余萬元人民幣。

呢篇報道係邊度出黎？ source？ 唔該quote番

咁激動，睇黎件事係真嘅

CCP 有邊次係錯嘅?

次次都係人哋錯 自己永遠偉光正？

呢啲咁嘅行為動作真係可笑之極 柒出國際

咁即係承認左佢係間諜啦

王立強應該係five eyes刻意放出黎嘅料
仲有大把料唧

吾你老母

中共真係好撚驚囉